{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042491",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감지금니 대방광불화엄경보현행원품"
    },
    "text": "1986年11月29日に国宝に指定され、《デバングヮンブルの華厳経》は1冊1冊で、縦26.4センチ、横9.6センチの大きさを持っている。この経典は《華厳経》とも呼ばれ、、韓国仏教思想に大きな影響を与えた《法華経》とともに重要な経典の一つとされている。<ボヒョンヘンウォンプム>は《華厳経》で普賢菩薩が美しい風景の中で悟りを得るための方法を説明した部分だ。このお経は高麗時代の影印郡歯は前払い災いが家族のカンボクと一家親戚の平安を祈願するため、刊行したことで知られている。お経の表紙には金銀二郎ボサンファムンが描かれており、\"デバングヮンブルの華厳経ヘンウォンプム\"という字が金粉で書かれている。また、ヘンウォンプムビョンサンドはソンジェドンジャが普賢菩薩と会う場面を描いたものとされている。このビョンサンドには毘盧遮那仏と普賢菩薩が多くの菩薩や大人達に囲まれており、ソンジェドンジャが合掌したまま立っている姿を見ることができる。お経の製作年度は1341∼1367年の間と推定され、日本から流出した後に李健熙(イ・ゴンヒ)会長によってまた買ってきたのだ。李健煕(イ・ゴンヒ)会長は三星一家の文化財としてリウム美術館に所蔵していたが、2020年10月に死亡した後は、三星一家が国立中央博物館に寄贈した。",
    "QA": [
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1986年11月29日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経の大きさは何センチですか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経は縦26.4センチ、横9.6センチの大きさです。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経は何と呼ばれることもありますか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経は《華厳経》とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経はどのような経典ですか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経は重要な経典の一つで、韓国仏教思想に大きな影響を与えた《法華経》とともに、普賢菩薩が悟りを得るための方法を説明しています。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経はいつ製作されたと推定されていますか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経の製作年度は1341∼1367年の間と推定されています。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経はどのような表紙がありますか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経の表紙には金銀二郎ボサンファムンが描かれており、'デバングヮンブルの華厳経ヘンウォンプム'という字が金粉で書かれています。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経のビョンサンドは何を描いていますか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経のビョンサンドにはソンジェドンジャが普賢菩薩と会う場面が描かれており、毘盧遮那仏と普賢菩薩が多くの菩薩や大人達に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経は誰によって刊行されましたか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経は影印郡歯は前払い災いが家族のカンボクと一家親戚の平安を祈願するために刊行されました。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経は日本から流出した後にどのようにして戻ってきたのですか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経は日本から流出した後、李健熙(イ・ゴンヒ)会長によって買い戻されました。"
        },
        {
            "question": "デバングヮンブルの華厳経は現在どこに所蔵されていますか？",
            "answer": "デバングヮンブルの華厳経は李健煕(イ・ゴンヒ)会長が所有し、リウム美術館に所蔵されていましたが、彼の死後に三星一家が国立中央博物館に寄贈しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 402,
        "QA": 594
    }
}